**格拉斯**（）是位于[法国东南部的](../Page/法国.md "wikilink")[普罗旺斯-阿尔卑斯-蓝色海岸大区](../Page/普罗旺斯-阿尔卑斯-蓝色海岸大区.md "wikilink")[滨海阿尔卑斯省的一个](../Page/滨海阿尔卑斯省.md "wikilink")[市镇](../Page/市镇_\(法国\).md "wikilink")。格拉斯是滨海阿尔卑斯省的[副省会](../Page/副省会.md "wikilink")，人口在全省位列第四。格拉斯的居民称为。

格拉斯被称为世界[香水之都](../Page/香水.md "wikilink")。在全法国举办的“花城花村大赛”中，格拉斯赢得了三朵花的成绩，并且获得了“艺术与历史之城”的称号。

## 地理

### 位置与概况

格拉斯坐落在法国地中海沿岸海边，属于法国东南部[普罗旺斯-阿尔卑斯-蓝色海岸大区](../Page/普罗旺斯-阿尔卑斯-蓝色海岸大区.md "wikilink")[滨海阿尔卑斯省](../Page/滨海阿尔卑斯省.md "wikilink")。南边12公里处是[嘎纳](../Page/嘎纳.md "wikilink")，东北边距离29公里处是滨海阿尔卑斯省的省会[尼斯](../Page/尼斯.md "wikilink")，距离法国首都[巴黎](../Page/巴黎.md "wikilink")677公里。

格拉斯行政面积为4444[公顷](../Page/公顷.md "wikilink")（44.44平方公里）。大部分面积由森林覆盖。比较其他市镇，格拉斯不仅面积广阔，地势也陡峭，海拔高度变化很大。从临海到内陆，海拔逐渐增高，在平均300余公尺的纬度差别下，海拔可以从不到100公尺，增加到1000公尺。

## 經濟

### 香水

格拉斯是法国[香水业的中心](../Page/香水.md "wikilink")，被誉为世界香水之都。自从18世纪末以来，格拉斯的香水制造业一直相当繁荣。该镇号称“世界香水之都”（*la
capitale mondiale des
parfums*），生产法国三分之二的天然aromas，用于制造香水和食品调味料。每年香水业为格拉斯创造超过6亿欧元的财富。格拉斯特殊的小气候非常适合花卉种植。这里较为温暖，而且距离海边有20千米路程。这里水分充足，是因为位于山区的地理位置，以及在1860年代修建了用于灌溉目的的[Siagne
canal](../Page/Siagne_canal.md "wikilink")。

[茉莉是许多香水的关键配料](../Page/茉莉.md "wikilink")，在16世纪由[摩尔人带到法国南部](../Page/摩尔人.md "wikilink")。现在，每年在格拉斯收获27吨茉莉。

在格拉斯有许多香料店，每个都有 tours 和一个博物馆。

## 教会历史

13世纪中叶，[昂蒂布主教移驻格拉斯](../Page/昂蒂布.md "wikilink")。格拉斯主教中值得一提的有：[阿戈斯蒂诺·特里武尔齐奥](../Page/阿戈斯蒂诺·特里武尔齐奥.md "wikilink")（Agostino
Trivulzio）枢机（1537-1648）、诗人[安托万·戈多](../Page/安托万·戈多.md "wikilink")（Antoine
Godeau，1636-53），[朗布依埃府](../Page/朗布依埃府.md "wikilink")（Hôtel de
Rambouillet）的最著名座上宾之一，由于身材矮小，得到“Julia的小矮人”的绰号。

1886年，格拉斯区从Fréjus教区分出，转归由3个前教区：尼斯教区、格拉斯教区和[Vence联合而成的尼斯教区](../Page/Vence.md "wikilink")。

## 节庆

格拉斯每年8月初举行“茉莉花节”（*Fête du Jasmin*或*La
Jasminade*）。第一次节庆举行于1946年8月3日–8月4日。在这些日子，这里要举行盛大的活动，装饰华丽的花车穿过市镇，花车上是衣着暴露的年轻女子，向人群抛洒鲜花。这称为“flower
battle”，每个人都被花卉的天然香水淋湿。此外还有焰火、免费派对、民间音乐团体和街头表演者。这里每年还举办国际玫瑰博览会（Expo
Rose）。

## 名人

格拉斯是以下人物的出生地：

  - [让·昂诺列·弗拉戈纳尔](../Page/让·昂诺列·弗拉戈纳尔.md "wikilink")
    （1732年–1806年），[画家](../Page/画家.md "wikilink")
  - [吉爾斯·馬利尼](../Page/吉爾斯·馬利尼.md "wikilink")，演員

## 友好城市

  - [因戈尔施塔特](../Page/因戈尔施塔特.md "wikilink")，
  - [奥波莱](../Page/奥波莱.md "wikilink")，
  - [艾尔亚奈](../Page/艾尔亚奈.md "wikilink")，
  - [卡拉拉](../Page/卡拉拉.md "wikilink")，
  - [穆尔西亚](../Page/穆尔西亚.md "wikilink")，
  - [马尔布里黑德](../Page/Marblehead,_Massachusetts.md "wikilink")，[马萨诸塞州](../Page/马萨诸塞州.md "wikilink")，

## 画廊

<File:France> - View of Grasse - panoramio.jpg|格拉斯全景 <File:Vue> de
Grasse 04.JPG|格拉斯山頭 <File:France-002835> - Place aux Aires (people)
(16004140382).jpg|街頭一景 <File:Museum> bottles.jpg|香水博物馆 <File:Box> with
perfume.jpg|香水盒

## 外部链接

  - [Grasse city council website](http://www.ville-grasse.fr/) (in
    French)

[格拉斯](../Category/格拉斯.md "wikilink")
[Category:滨海阿尔卑斯省市镇](../Category/滨海阿尔卑斯省市镇.md "wikilink")